export default {
  id: 'grammar_word_5_2',
  name: '문법책 단어 (5-2 / 200자 / 글자)',
  data: [
    { question: '/IT', answer: ['アイティー'] },
    { question: 'さんぎょう/산업', answer: ['産業'] },
    { question: 'さかんな/번성한', answer: ['盛んな'] },
    { question: 'ぎじゅつ/기술', answer: ['技術'] },
    { question: 'すばらしい/훌륭하다', answer: ['素晴らしい'] },
    { question: 'がら/무늬', answer: ['柄'] },
    { question: 'こまかい/자세하다, 촘촘하다, 작다', answer: ['細かい'] },
    { question: 'やさしい/상냥하다, 마음씨가 곱다', answer: ['優しい'] },
    { question: 'ざんねんな/아쉬운, 유감스러운', answer: ['残念な'] },
    { question: 'ひどい/심하다', answer: ['酷い'] },
    { question: 'ぶたにく/돼지고기', answer: ['豚肉'] },
    { question: 'かとう/카토 (일본 성씨)', answer: ['加藤'] },
    { question: 'うまい/잘하다, 맛있다', answer: ['上手い'] },
    { question: 'ふた/뚜껑', answer: ['蓋'] },
    { question: 'つぼみ/꽃봉오리', answer: ['蕾'] },
    { question: 'せんす/부채', answer: ['扇子'] },
    { question: 'みずうみ/호수', answer: ['湖'] },
    { question: 'きっぷ/표', answer: ['切符'] },
    { question: 'なかの/나카노 (일본 성씨)', answer: ['中野'] },
    { question: 'きゅうに/갑자기', answer: ['急に'] },
    { question: 'たつ/일어서다', answer: ['立つ'] },
    { question: 'ひるね/낮잠', answer: ['昼寝'] },
    { question: 'ひさしぶり/오랜간만에', answer: ['久しぶり'] },
    { question: 'うつす/베끼다, 옮기다', answer: ['写す'] },
    { question: 'ふか/불가, F학점', answer: ['不可'] },
    { question: 'ゆうべ/어제 저녁, 어젯밤', answer: ['夕べ'] },
    { question: 'おの/오노 (일본 성씨)', answer: ['小野'] },
    { question: 'せ/키', answer: ['背'] },
    { question: 'つづく/이어지다, 계속되다', answer: ['続く'] },
    { question: 'ふとん/이불', answer: ['布団'] },
    { question: 'じしん/지진', answer: ['地震'] },
    { question: 'ゆれる/흔들리다', answer: ['揺れる'] },
    { question: 'てんきよほう/일기예보', answer: ['天気予報'] },
    { question: 'くもる/흐리다, 흐려지다', answer: ['曇る'] },
    { question: 'くもり/흐림', answer: ['曇り'] },
    { question: 'はいゆう/배우', answer: ['俳優'] },
    { question: 'べつ/다름', answer: ['別'] },
    { question: 'げんかん/현관', answer: ['玄関'] },
    { question: '/이제 슬슬', answer: ['そろそろ'] },
    { question: 'いけん/의견', answer: ['意見'] },
    { question: 'きょうかい/교회', answer: ['教会'] },
    { question: 'たおれる/쓰러지다', answer: ['倒れる'] },
    { question: 'なる/울리다, 소리가 나다', answer: ['鳴る'] },
    { question: 'ひも/끈', answer: ['紐'] },
    { question: '/영국', answer: ['イギリス'] },
    { question: 'びじゅつかん/미술관', answer: ['美術館'] },
    { question: 'ねつ/열', answer: ['熱'] },
    { question: 'したぎ/속옷', answer: ['下着'] },
    { question: 'じょせい/여성', answer: ['女性'] },
    { question: '/좀처럼', answer: ['なかなか'] },
    { question: 'だんせい/남성', answer: ['男性'] },
    { question: 'ばあい/경우', answer: ['場合'] },
    { question: 'ほうりつ/법률', answer: ['法律'] },
    { question: 'せんもん/전문', answer: ['専門'] },
    { question: 'そくど/속도', answer: ['速度'] },
    { question: 'たいふう/태풍', answer: ['台風'] },
    { question: 'くれる/저물다, (해가) 지다', answer: ['暮れる'] },
    { question: 'きせつ/계절', answer: ['季節'] },
    { question: 'むかう/향하다, 향해 가다', answer: ['向かう'] },
    { question: 'くま/곰', answer: ['熊'] },
    { question: '～がわ/~측', answer: ['~側'] },
    { question: 'とし/도시', answer: ['都市'] },
    { question: 'しゅるい/종류', answer: ['種類'] },
    { question: '/이처럼, 이만큼', answer: ['それほど'] },
    { question: 'おこさん/자녀분', answer: ['お子さん'] },
    { question: 'かえり/돌아옴/감, 돌아오/가는 것, 돌아올/갈 때', answer: ['帰り'] },
    { question: 'じんじゃ/신사', answer: ['神社'] },
    { question: 'さか/비탈길, 고갯길', answer: ['坂'] },
    { question: 'のど/목', answer: ['喉'] },
    { question: 'たたみ/다다미', answer: ['畳'] },
    { question: 'はんぶん/반', answer: ['半分'] },
    { question: 'いきかえり/왕복', answer: ['行き帰り'] },
    { question: 'りょかん/여관, 료칸(일본식 호텔)', answer: ['旅館'] },
    { question: 'あたまにくる/화가 나다', answer: ['頭に来る'] },
    { question: 'かがわけん/카가와 현 (일본 지역)', answer: ['香川県'] },
    { question: 'ぜんぶで/전부 합해서', answer: ['全部で'] },
    { question: 'ひらがな/히라가나', answer: ['平仮名'] },
    { question: 'しなもの/상품, 물품, 물건', answer: ['品物'] },
    { question: 'せっけん/비누', answer: ['石鹸'] },
    { question: 'おれい/사례 인사, 사례 선물', answer: ['お礼'] },
    { question: 'おんなで/히라가나 옛 별칭', answer: ['女手'] },
    { question: 'ちい/지위', answer: ['地位'] },
    { question: 'とくちょう/특징', answer: ['特徴'] },
    { question: '/Credit Card, 신용카드', answer: ['クレジットカード'] },
    { question: 'べんりな/편리한', answer: ['便利な'] },
    { question: 'こくさい/국제', answer: ['国際'] },
    { question: 'せいじ/정치', answer: ['政治'] },
    { question: 'きそく/규칙', answer: ['規則'] },
    { question: 'ろうか/복도', answer: ['廊下'] },
    { question: 'まなぶ/(지도를 받아) 배우다, (스스로 배워서) 습득하다', answer: ['学ぶ'] },
    { question: 'こうじょう/(대규모) 공장', answer: ['工場'] },
    { question: 'こうば/(가족 혹은 4, 5명 이하 급 소규모) 공장', answer: ['工場'] },
    { question: 'いんたい/은퇴', answer: ['引退'] },
    { question: 'しょうらい/장래', answer: ['将来'] },
    { question: 'ふしぎな/불가사의한, 희한한', answer: ['不思議な'] },
    { question: 'ひじょうに/매우', answer: ['非常に'] },
    { question: 'わかれ/이별', answer: ['別れ'] },
    { question: 'ねこ/고양이', answer: ['猫'] },
    { question: 'かえす/돌려주다', answer: ['返す'] },
    { question: 'のみかい/술모임, 술자리', answer: ['飲み会'] },
    { question: 'いっき/단숨(에)', answer: ['一気'] },
    { question: 'じゅうしょ/주소', answer: ['住所'] },
    { question: 'ふまん/불만', answer: ['不満'] },
    { question: 'きんじょ/근처', answer: ['近所'] },
    { question: 'どりょく/노력', answer: ['努力'] },
    { question: 'いっさつ/1권', answer: ['1冊'] },
    { question: 'どくしょ/독서', answer: ['読書'] },
    { question: 'ちか/지하', answer: ['地下'] },
    { question: 'いっかい/1층', answer: ['1階'] },
    { question: 'しょくりょうひん/식료품', answer: ['食料品'] },
    { question: 'うけつけ/접수처', answer: ['受付'] },
    { question: 'ちゅうしゃじょう/주차장', answer: ['駐車場'] },
    { question: 'こうどう/강당', answer: ['講堂'] },
    { question: 'おおぜい/사람이 많음, 많은 사람, (사람이) 많이', answer: ['大勢'] },
    { question: 'はいざら/재떨이', answer: ['灰皿'] },
    { question: 'ふうとう/봉투', answer: ['封筒'] },
    { question: 'ななまい/7장', answer: ['7枚'] },
    { question: 'たいしかん/대사관', answer: ['大使館'] },
    { question: 'ぶんか/문화', answer: ['文化'] },
    { question: 'かいかん/회관', answer: ['会館'] },
    { question: 'すみ/구석', answer: ['隅'] },
    { question: 'まんなか/한가운데', answer: ['真ん中'] },
    { question: 'ほんだな/책장', answer: ['本棚'] },
    { question: 'むこう/저쪽, 맞은편, 건너편', answer: ['向こう'] },
    { question: 'ひきだし/서랍', answer: ['引き出し'] },
    { question: 'げんいん/원인', answer: ['原因'] },
    { question: 'おじょうさん/따님, 아가씨', answer: ['お嬢さん'] },
    { question: 'くだもの/과일', answer: ['果物'] },
    { question: 'しょるい/서류', answer: ['書類'] },
    { question: 'おみまい/문안(선물), 문병(선물)', answer: ['お見舞い'] },
    { question: 'おづかい/용돈', answer: ['お小遣い'] },
    { question: 'たおれる/쓰러지다', answer: ['倒れる'] },
    { question: 'たおす/쓰러뜨리다', answer: ['倒す'] },
    { question: 'よごす/더럽히다', answer: ['汚す'] },
    { question: 'うれる/팔리다', answer: ['売れる'] },
    { question: 'きる/자르다, 끊다', answer: ['切る'] },
    { question: 'きれる/잘리다', answer: ['切れる'] },
    { question: 'よてい/예정', answer: ['予定'] },
    { question: 'おえる/끝내다', answer: ['終える'] },
    { question: 'まげる/구부리다', answer: ['曲げる'] },
    { question: 'なおす/치료하다, (병을) 고치다', answer: ['治す'] },
    { question: 'よう/취하다', answer: ['酔う'] },
    { question: 'すな/모래', answer: ['砂'] },
    { question: 'たな/선반', answer: ['棚'] },
    { question: 'きかい/기회', answer: ['機会'] },
    { question: 'じんこう/인구', answer: ['人口'] },
    { question: 'ちり/지리', answer: ['地理'] },
    { question: 'れきし/역사', answer: ['歴史'] },
    { question: 'ぶんぽう/문법', answer: ['文法'] },
    { question: 'たて/세로', answer: ['縦'] },
    { question: 'つごう/형편, 사정', answer: ['都合'] },
    { question: '/훨씬, 계속', answer: ['ずっと'] },
    { question: 'とうよう/동양', answer: ['東洋'] },
    { question: 'せいよう/서양', answer: ['西洋'] },
    { question: 'ちゃいろ/갈색', answer: ['茶色'] },
    { question: 'おくりもの/선물(격식을 갖춘, 값이 나가는)', answer: ['贈り物'] },
    { question: 'へいわ/평화', answer: ['平和'] },
    { question: 'かっこう/모습, 모양, 옷차림', answer: ['格好'] },
    { question: 'はだ/피부 (사람에게만, 일반적/미용적 관점)', answer: ['肌'] },
    { question: '/마치', answer: ['まるで'] },
    { question: 'さわぎ/소란, 소동', answer: ['騒ぎ'] },
    { question: 'せんそう/전쟁', answer: ['戦争'] },
    { question: 'ひふ/피부 (병 관련, 의학적 관점)', answer: ['皮膚'] },
    { question: '/드디어', answer: ['とうとう'] },
    { question: '/록 클라이밍, 암벽등반', answer: ['ロッククライミング'] },
    { question: 'どうぐ/도구', answer: ['道具'] },
    { question: 'しょくひん/식품', answer: ['食品'] },
    { question: '/꼭 닮은', answer: ['そっくりな'] },
    { question: 'はやおき/일찍 일어남, 빠른기상', answer: ['早起き'] },
    { question: 'しゅうかん/습관', answer: ['習慣'] },
    { question: 'りよう/이용', answer: ['利用'] },
    { question: 'はみがき(こ)/치약', answer: ['歯磨き(粉)'] },
    { question: 'こな/가루', answer: ['粉'] },
    { question: 'あし/(동식물의) 다리', answer: ['脚'] },
    { question: 'ゆにゅう/수입', answer: ['輸入'] },
    { question: 'かんり/관리', answer: ['管理'] },
    { question: 'ゆしゅつ/수출', answer: ['輸出'] },
    { question: 'ほしょうにん/보증인', answer: ['保証人'] },
    { question: 'すいみん/수면', answer: ['睡眠'] },
    { question: 'おとしより/노인 (お를 붙임), 늙은이 (お를 붙이지 않음)', answer: ['お年寄り'] },
    { question: 'ろうじん/노인 (딱딱하고 부정적 느낌)', answer: ['老人'] },
    { question: 'こうれいしゃ/고령자', answer: ['高齢者'] },
    { question: 'きおん/기온', answer: ['気温'] },
    { question: 'せいせき/성적', answer: ['成績'] },
    { question: 'めざましどけい/자명종 시계', answer: ['目覚まし時計'] },
    { question: 'えんりょ/사양, 조심, 거리낌', answer: ['遠慮'] },
    { question: '/콘택트렌즈', answer: ['コンタクト'] },
    { question: 'しつ/질', answer: ['質'] },
    { question: 'かくだい/확대', answer: ['拡大'] },
    { question: 'くらべる/비교하다', answer: ['比べる'] },
    { question: '/되도록', answer: ['なるべく'] },
    { question: 'すむ/끝나다, 해결되다', answer: ['済む'] },
    { question: 'とる/(출석을) 확인하다, 부르다, (방법을) 취하다, 건네주다', answer: ['取る'] },
    { question: 'できる/생기다, 만들어지다', answer: ['出来る'] },
    { question: 'つつむ/싸다, 포장하다', answer: ['包む'] },
    { question: 'おかねをつつむ/돈을 봉투에 넣어서 주다', answer: ['お金を包む'] },
    { question: '~だい/~세(비용;집세 등), ~대(대금)', answer: ['~代'] },
    { question: 'こし/허리', answer: ['腰'] },
    { question: 'ごちそう/성찬, 맛있는 음식', answer: ['ご馳走'] },
    { question: 'ごちそうする/음식을 사주다', answer: ['ご馳走する'] }
  ]
}
